# Домашнее задание №1. Парсинг логов сервера
Курс "Python Developer. Professional"

## Скрипт
Скрипт для парсинга логов сервера и создания отчёта в формате HTML.
- в папке с логами просматривает файлы с именами вида `nginx-access-ui.log-%Y%m%d(.gz|.txt|.log|)`, игнорируя все остальные, и выбирает файл с самой поздней датой, если таких файлов нет - завершает работу;
- если в папке с отчётами уже существует отчёт с именем `report-%Y.%m.%d.html` - завершает работу;
- парсит выбранный файл, считает статистику; если в процессе парсинга процент нераспаршенных строк выше некоторого порога - завершает работу;
- формирует отчёт, пишет в файл `report-%Y.%m.%d.html`.

Использование: `$ python log_analyzer.py [--config path/to/config/file]`

Предполагаемая версия интерпретатора: `3.9`

Параметры командной строки:
- `--config`: путь до файла конфигурации; если не указывается, то используются значения по умолчанию

Для конфигурационного файла используется формат JSON. В конфигурации можно задать следующие параметры:
- `LOG_DIR`: путь к папке с логами. Папка обязана существовать. Значение по умолчанию - `./log`.
- `REPORT_DIR`: путь к папке с отчётами. Если папки не существует, то она будет создана при записи отчёта. Значение по умолчанию - `./reports`.
- `REPORT_SIZE`: количество позиций с наибольшим суммарным временем работы, попадающих в отчёт. Положительное целое число. Значение по умолчанию - `1000`.
- `LOG_FILENAME`: имя файла, в который пишутся логи скрипта. Если файла не существует, то он будет создан. По умолчанию логи пишутся в `stderr`.
- `PARSE_ERROR_PERCENTAGE`: допустимый процент ошибок парсинга строк лога. Если ошибок больше, скрипт завершает работу. Число от 0 до 100. Значение по умолчанию - `100`, т.е. допустимо любое число ошибок.

## Тесты
Запуск: `$ python -m unittest -v test_log_analyzer.py`

В директории `./test_data` хранятся данные для тестов.